《**死神的歌謠**》是[日本作家](../Page/日本.md "wikilink")[長谷川啟介所創作的](../Page/長谷川啟介.md "wikilink")[輕小說](../Page/輕小說.md "wikilink")，以及依此改編的[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")、[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")、[廣播劇CD以及](../Page/廣播劇.md "wikilink")[電視劇作品](../Page/電視劇.md "wikilink")。

## 概要

《**死神的歌謠**》以短篇的方式連載，每一篇的主角都不相同，死神「百百」與「丹尼爾」以劇情的關鍵人物登場。

除了小說以外改編了以下的多媒體作品。

  - [廣播劇CD](../Page/死神的歌謠#廣播劇CD.md "wikilink")
    廣播節目「[電撃大賞](../Page/電撃大賞.md "wikilink")」於2005年4月9日起播放[廣播劇](../Page/廣播劇.md "wikilink")「光之奇蹟。」一共4回。隨後「光之奇蹟。」與新增的「雪中重生。」收錄廣播劇CD裡。

<!-- end list -->

  - [漫畫](../Page/死神的歌謠#漫畫.md "wikilink")
    2005年至2007年在[白泉社少女漫畫雜誌](../Page/白泉社.md "wikilink")《[LaLa](../Page/LaLa.md "wikilink")》與《[LaLa
    DX](../Page/LaLa_DX.md "wikilink")》連載，由少女漫畫家[和泉明日香負責作畫](../Page/和泉明日香.md "wikilink")。漫畫單行本出版到第三冊，已完結。

<!-- end list -->

  - [動畫](../Page/死神的歌謠#動畫.md "wikilink")
    動畫版2006年3月2日至4月6日於日本[WOWOW電視台播映](../Page/WOWOW.md "wikilink")，全6集。2006年9月至12月，全系列在[Yahoo\!動畫免費下載](../Page/雅虎.md "wikilink")。2007年2月16日起[TOKYO
    MX電視台每星期五](../Page/TOKYO_MX.md "wikilink")18:30重播。

<!-- end list -->

  - [電視劇](../Page/死神的歌謠#電視劇.md "wikilink")
    [東京電視台自](../Page/東京電視台.md "wikilink")2007年1月8日起播放，由[浜田翔子飾演百百](../Page/浜田翔子_\(演員\).md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    動畫版與電視劇的節目的先後順序則是同樣來自電擊文庫的《[仰望半月的夜空](../Page/仰望半月的夜空.md "wikilink")》（[橋本紡著](../Page/橋本紡.md "wikilink")）。

## 登場人物

### 主要人物

  -
    純白色的死神，配穿鮮紅色的鞋子，異於其他死神她擁有情感，愛管閒事，常被其侍魔[丹尼爾說為愛哭鬼](../Page/丹尼爾.md "wikilink")，在其他死神中被稱為DEATH，有貶低的意味。

  -
    百百的侍魔，除了尾巴末端是白色之外，毛色皆為黑色，常用大人的口氣講話，聲音卻是個小男孩。對桃愛管閒事的個性既無奈也沒辦法，不過還是很喜歡桃

  -

  -
    尼可拉斯，[闇的侍魔](../Page/闇.md "wikilink")，毛色為灰，綠眼睛，與丹尼爾為舊識。

### 次要人物

  -

  -

  -

  -

  -

  -

  -

  -

  -

## 用語

## 已出版的書籍

### 輕小說

1.  死神的歌謠1（）
    ISBN 978-4840223939（日文）ISBN 978-9571034614（中文）
2.  死神的歌謠2（）
    ISBN 978-4840224919（日文）ISBN 978-9571035581（中文）
3.  死神的歌謠3（）
    ISBN 978-4840225753（日文）ISBN 978-9571036328（中文）
4.  死神的歌謠4（）
    ISBN 978-4840226563（日文）ISBN 978-9571036809（中文）
5.  死神的歌謠5（）
    ISBN 978-4840227568（日文）ISBN 978-957-1037387（中文）
6.  死神的歌謠6（）
    ISBN 978-4840230420（日文）ISBN 978-957-1038179（中文）
7.  死神的歌謠7（）
    ISBN 978-4840231214（日文）ISBN 978-957-1039244（中文）
8.  死神的歌謠8（）
    ISBN 978-4840233446（日文）ISBN 978-957-1039862（中文）
9.  死神的歌謠9（）
    ISBN 978-4840235139（日文）ISBN 978-957-1040868（中文）
10. 死神的歌謠10（）
    ISBN 9784840237550（日文）ISBN 9789571042411（中文）
11. 死神的歌謠11（）
    ISBN 9784840241854（日文）ISBN 9789571043685（中文）
12. 死神的歌謠12（）
    ISBN 9784048677615（日文）ISBN 9789571046259（中文）

### 漫畫

1.  死神的歌謠 1（）
    ISBN 459218386X（日文）ISBN 9861188886（台灣中文）
2.  死神的歌謠 2（）
    ISBN 4592183878（日文）ISBN 9861189351（台灣中文）
3.  死神的歌謠 3（）
    ISBN 9784592183884（日文）ISBN 9789861002781（台灣中文）

## 動畫

### 製作人員

  - 原作：長谷川啟介
  - 原作插畫：七草
  - 企劃：北浦宏之（WOWOW）、久米憲司（[Pony Canyon
    Inc.](../Page/波麗佳音.md "wikilink")）、小山直子（[MediaWorks
    Inc.](../Page/MediaWorks.md "wikilink")）
  - 導演、音響監督：望月智充
  - 系列構成、劇本：吉田玲子
  - [人物設計](../Page/人物設計.md "wikilink")、總作畫監督：堀內博之
  - 美術監督：橋本和幸
  - 美術設定：生形奈緒美
  - 色彩設定：佐藤直子
  - 撮影監督：沖野雅英
  - 編輯：岡祐司
  - 音樂：MOKA
  - 製作人：石黑達也
  - 動畫製作人：川人憲治郎、長谷川康雄
  - 動畫製作協助：銀画屋
  - 動畫製作：Group Tac Co.
  - 製作：[Pony Canyon Inc.](../Page/波麗佳音.md "wikilink")

### [主題曲](../Page/主題曲.md "wikilink")

  - 片頭曲：「no one」
    作詞： 作曲、編曲：凸（macado）歌手：
  - 片尾曲：「White Messenger」
    作詞：MACHA 作曲：namahage編曲：凸（macado）歌：

### 各集標題一覽

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題（暫譯）</p></th>
<th><p>日本播出日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p>妳的聲音。</p></td>
<td><p>2006年3月2日 |- </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p>光的彼方。</p></td>
<td><p>2006年3月16日 |- </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p>螢火蟲的光芒。</p></td>
<td><p>2006年3月30日 |- </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 廣播劇CD

  - 死神的歌謠

[電撃hp](../Page/電撃hp.md "wikilink") volume36，在電擊的罐頭（）雜誌上販賣的廣播劇CD。

  - 封入品

<!-- end list -->

  - 『死神的歌謠』廣播劇CD
  - 長谷川啟介新加入的小說『丹尼爾的發現。』小冊子
  - 特製隨身鏡。
  - 原創書籤組合。

<!-- end list -->

  - 内容

<!-- end list -->

  - 光之奇蹟。 I feel the light (altermative ver.)
  - 雪中重生。 Snow Rebirth
  - 神秘軌跡。 Secret track<small>（暫譯）</small>

<!-- end list -->

  - 配音員

<!-- end list -->

  - 百百：[能登麻美子](../Page/能登麻美子.md "wikilink")
  - 丹尼爾：[廣橋涼](../Page/廣橋涼.md "wikilink")
  - 幾間大輝：[菅沼久義](../Page/菅沼久義.md "wikilink")
  - 幾間一陽：[堀之紀](../Page/堀之紀.md "wikilink")
  - 原上聖子：[森田成一](../Page/森田成一.md "wikilink")
  - 広日向アズリ：[村田步](../Page/村田步.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 死神的歌謠

[電擊文庫MAGAZINE](../Page/電擊文庫MAGAZINE.md "wikilink")
vol.1，在電擊的罐頭雜誌上販賣的廣播劇CD。

  - 封入品

<!-- end list -->

  - 『死神的歌謠』廣播劇CD（廣播劇）
  - 『死神的歌謠』廣播劇CD（主題曲）
  - 原創書籤組合。
  - 死神的便條紙

<!-- end list -->

  - 内容

<!-- end list -->

  - 片頭曲
  - 兔子的哭泣。 Rabit in the mini mini micro world<small>（暫譯）</small>
  - 蘇打水與透明的你。 It\`s a wonderful world<small>（暫譯）</small>
  - 片尾曲
  - 神秘軌跡。 Secret track<small>（暫譯）</small>

<!-- end list -->

  - 配音員

<!-- end list -->

  - 百百：[能登麻美子](../Page/能登麻美子.md "wikilink")
  - 丹尼爾：[廣橋涼](../Page/廣橋涼.md "wikilink")
  - 井之上小町：[小清水亞美](../Page/小清水亞美.md "wikilink")
  - 波佐間優香：[名塚佳織](../Page/名塚佳織.md "wikilink")
  - 露西 / 紅眼的兔子：金田朋子

## 電視劇

電視劇版自2007年1月8日起每星期一2:00～2:30（星期二2:00～2:30）播放（第1話、第6話與第12話播放時間為2:30～3:00、第11話則是2:15～2:45）。這一部是繼《[仰望半月的夜空](../Page/仰望半月的夜空.md "wikilink")》後電撃文庫第二部被改編為電視劇的作品。

  - 製作人員

<!-- end list -->

  - 導演：[寺内康太郎](../Page/寺内康太郎.md "wikilink")
  - 劇本：寺内康太郎、、[後藤孝太郎](../Page/後藤孝太郎.md "wikilink")（第5話）、[木村修](../Page/木村修.md "wikilink")（第6話）、[大滝朋惠](../Page/大滝朋惠.md "wikilink")（第7話）
  - 製作人：大橋孝史、上野境介、川島正規
  - 主題曲：[sacra](../Page/sacra.md "wikilink")「閃光」
  - 片尾曲：[TRICERATOPS](../Page/TRICERATOPS.md "wikilink")「No Surprises」
  - 製作：
  - 提供：
  - 製作公司：
  - 服裝：

<!-- end list -->

  - 演員

<!-- end list -->

  - MOMO：[濱田翔子](../Page/濱田翔子.md "wikilink")
  - 丹尼爾：[吉田里琴](../Page/吉田里琴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 各集標題一覽與登場演員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題（暫譯）</p></th>
<th><p>登場演員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p>死神。奇妙的白色死神。</p></td>
<td><p><a href="../Page/南圭介.md" title="wikilink">南圭介</a>、<a href="../Page/入船加澄實.md" title="wikilink">入船加澄實</a> |- </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p>虛偽的天空下。Nothing blue sky</p></td>
<td><p><a href="../Page/加地千尋.md" title="wikilink">加地千尋</a>、<a href="../Page/綠友利惠.md" title="wikilink">綠友利惠</a> |- </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p>光之奇蹟。I feel the light</p></td>
<td><p><a href="../Page/中村蒼.md" title="wikilink">中村蒼</a> |- </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07</p></td>
<td></td>
<td><p>玻璃彈珠與陽光彼端。<br />
children on that hybridrainbow 前篇</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐藤健.md" title="wikilink">佐藤健</a>、<a href="../Page/秋山奈奈.md" title="wikilink">秋山奈奈</a>、<a href="../Page/高橋伸明.md" title="wikilink">高橋伸明</a>、<a href="../Page/渡邊江里子.md" title="wikilink">渡邊江里子</a>、<a href="../Page/外波山文明.md" title="wikilink">外波山文明</a> |- </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td></td>
<td><p>悲傷與白色善良的盡頭。girrafe tears</p></td>
<td><p><a href="../Page/真島秀和.md" title="wikilink">真島秀和</a>、<a href="../Page/長澤奈央.md" title="wikilink">長澤奈央</a>、<a href="../Page/小野麻亞矢.md" title="wikilink">小野麻亞矢</a> |- </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>失去的回憶。Lost memories</p></td>
<td><p><a href="../Page/牧口元美.md" title="wikilink">牧口元美</a>、 |- </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 漫畫

漫畫版從2005年至2007年在[白泉社少女漫畫雜誌](../Page/白泉社.md "wikilink")《[LaLa](../Page/LaLa.md "wikilink")》與《[LaLa
DX](../Page/LaLa_DX.md "wikilink")》連載。由少女漫畫家[和泉明日香負責作畫](../Page/和泉明日香.md "wikilink")。[台灣的中文版由](../Page/台灣.md "wikilink")[東立出版社所代理發行](../Page/東立出版社.md "wikilink")，[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[澳門地區的中文版是由](../Page/澳門.md "wikilink")[天下出版社所代理發行](../Page/天下出版社.md "wikilink")。

  - 第一冊（2006年3月4日）
      - 序曲。（）
      - 傷痕之花。\[1\]（）（2005年「LaLa DX」9月號）
      - 沒有水的游池。（）（2005年「LaLa」7月號）
      - 昨天與明天的那一處。（）（2005年「LaLa DX」11月號）

<!-- end list -->

  - 第二冊（2006年8月5日）
      - Snow Rebirth。\[2\]（）（2006年「LaLa DX」1月號）
      - 那個時候這個時候、長柄刷子。（）（2006年「LaLa DX」3月號）
      - 西瓜與星之種子。（）（2006年「LaLa」5月號）
      - 七月七日。\[3\]（）（2006年「LaLa DX」7月號）

<!-- end list -->

  - 第三冊（2007年6月10日）
      - 螢火蟲之光。（）（2006年「LaLa DX」9月號）
      - 這女孩與那女孩、我的女孩。（）（2006年「LaLa DX」11月號）
      - 妳出生的夏天的結束。（）（2007年「LaLa DX」1月號）
      - 妳的聲音。（）（2007年「LaLa DX」3月號）

## 參考文獻

## 外部連結

  - [官方網站](https://web.archive.org/web/20080914064127/http://www.mediaworks.co.jp/contents/momo/index.php)

  - [動畫版官方網站](https://web.archive.org/web/20070606230703/http://www.momo100100.com/)

  - [電視劇版官方網站](http://www.tv-tokyo.co.jp/shinibara/)

  - [BANDAI
    CHANNEL的介紹](http://www.b-ch.com/cgi-bin/contents/ttl/det.cgi?ttl_c=700)

[Category:電擊文庫](../Category/電擊文庫.md "wikilink")
[Category:日本奇幻小說](../Category/日本奇幻小說.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:LaLa](../Category/LaLa.md "wikilink")
[Category:奇幻漫畫](../Category/奇幻漫畫.md "wikilink")
[Category:2006年日本電視動畫](../Category/2006年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:WOWOW深夜動畫](../Category/WOWOW深夜動畫.md "wikilink")
[Category:奇幻動畫](../Category/奇幻動畫.md "wikilink")
[Category:2007年日本電視劇集](../Category/2007年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:廣播劇CD](../Category/廣播劇CD.md "wikilink")
[Category:死神題材作品](../Category/死神題材作品.md "wikilink")
[Category:輕小說改編動畫](../Category/輕小說改編動畫.md "wikilink")

1.  小說版譯為『傷痕上的花朵』
2.  小說版譯為『雪中重生。』
3.  小說版譯為『七月了嗎？。』